[
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0139",
        "actionName": "Implementation of urban toll.",
        "actionPriority": 1,
        "explanation": "Ranked #1 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0139",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gio urbano.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Estabelecimento de uma taxa de congestionamento e/ou rod\u00edzio de placas para ve\u00edculos leves em \u00e1reas saturadas e em hor\u00e1rios saturados",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Estabelecer um quadro legal claro e investir em tecnologia para monitoramento e fiscaliza\u00e7\u00e3o (por exemplo, c\u00e2meras, sensores).",
                "Lan\u00e7ar campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e garantir a disponibilidade de transporte p\u00fablico eficiente ou solu\u00e7\u00f5es alternativas de mobilidade.",
                "Colaborar com governos locais e ag\u00eancias de transporte, e estabelecer sistemas para monitorar e avaliar a efic\u00e1cia da pol\u00edtica."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de CO\u2082 do transporte rodovi\u00e1rio urbano (tCO\u2082e/ano).",
                "Receita gerada pela implementa\u00e7\u00e3o da taxa de congestionamento urbano (R$)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0121",
        "actionName": "Incentive to create bike-sharing programs in urban areas, with a focus on electric bikes.",
        "actionPriority": 2,
        "explanation": "Ranked #2 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0121",
            "ActionName": "Incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de programas de compartilhamento de bicicletas em \u00e1reas urbanas, com foco em bicicletas el\u00e9tricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esta a\u00e7\u00e3o incentiva o estabelecimento de sistemas de compartilhamento de bicicletas nas cidades, promovendo especificamente o uso de bicicletas el\u00e9tricas. Esses sistemas permitem que os residentes aluguem bicicletas el\u00e9tricas para viagens curtas, reduzindo a depend\u00eancia de carros para o transporte urbano. Ao integrar bicicletas el\u00e9tricas, as cidades podem reduzir ainda mais as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, aliviar a congest\u00e3o do tr\u00e1fego e promover um modo de transporte mais saud\u00e1vel e sustent\u00e1vel tanto para \u00e1reas urbanas quanto rurais. Esta iniciativa tamb\u00e9m apoia a igualdade de mobilidade, pois torna as bicicletas mais acess\u00edveis a uma gama mais ampla de pessoas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Estabelecimento de sistemas de compartilhamento de bicicletas com foco em bicicletas el\u00e9tricas para reduzir a depend\u00eancia de carros.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de bicicletas el\u00e9tricas para reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, aliviar o congestionamento do tr\u00e1fego e promover o transporte sustent\u00e1vel.",
                "Promo\u00e7\u00e3o da igualdade de mobilidade tornando as bicicletas el\u00e9tricas acess\u00edveis a uma popula\u00e7\u00e3o mais ampla."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de bicicletas el\u00e9tricas dispon\u00edveis em programas de compartilhamento de bicicletas.",
                "Aumento anual no n\u00famero de usu\u00e1rios de compartilhamento de bicicletas.",
                "Redu\u00e7\u00e3o estimada nas emiss\u00f5es de CO\u2082 equivalente com a ado\u00e7\u00e3o do compartilhamento de bicicletas el\u00e9tricas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0094",
        "actionName": "Adoption of biomethane in public fleets.",
        "actionPriority": 3,
        "explanation": "Ranked #3 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0094",
            "ActionName": "Ado\u00e7\u00e3o de biometano em frotas p\u00fablicas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Utilizar biometano produzido a partir de res\u00edduos urbanos e agroindustriais para abastecer \u00f4nibus e caminh\u00f5es p\u00fablicos, reduzindo as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa nas frotas municipais",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de infraestrutura para a produ\u00e7\u00e3o, processamento e distribui\u00e7\u00e3o de biometano a partir de res\u00edduos urbanos e agroindustriais.",
                "Retrofit ou aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus e caminh\u00f5es p\u00fablicos capazes de usar biometano como fonte de combust\u00edvel.",
                "Estabelecimento de pol\u00edticas e incentivos financeiros para apoiar a produ\u00e7\u00e3o de biometano e sua integra\u00e7\u00e3o nas frotas municipais."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Economia de custos na opera\u00e7\u00e3o da frota devido ao uso de biometano (USD/ano).",
                "Aumento na capacidade de produ\u00e7\u00e3o de biometano (%).",
                "Percentagem de biometano obtido localmente versus importado."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "c40_0035",
        "actionName": "Waste Efficiency",
        "actionPriority": 4,
        "explanation": "Ranked #4 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "c40_0035",
            "ActionName": "Efici\u00eancia de Res\u00edduos",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "waste"
            ],
            "Subsector": [
                "all"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "As iniciativas de \"Efici\u00eancia de Res\u00edduos\" visam melhorar a efici\u00eancia dos processos de coleta de res\u00edduos, reduzindo o consumo de recursos e minimizando o impacto ambiental. Isso inclui a otimiza\u00e7\u00e3o dos sistemas de gest\u00e3o de res\u00edduos para aumentar a efici\u00eancia energ\u00e9tica e promover pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis de descarte de res\u00edduos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 0,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": "As iniciativas de \"Efici\u00eancia de Res\u00edduos\" promovem equidade e inclus\u00e3o ao focar em comunidades carentes que muitas vezes sofrem com sistemas de gest\u00e3o de res\u00edduos ineficientes. Ao otimizar os processos de coleta de res\u00edduos, essas iniciativas podem reduzir o fardo ambiental sobre popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, que podem viver em \u00e1reas desproporcionalmente afetadas por res\u00edduos e polui\u00e7\u00e3o.\n\nAl\u00e9m disso, melhorar a efici\u00eancia energ\u00e9tica na gest\u00e3o de res\u00edduos pode levar a economias de custos, que podem ser reinvestidas em servi\u00e7os comunit\u00e1rios ou infraestrutura que beneficiem bairros de baixa renda. A promo\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis de descarte de res\u00edduos tamb\u00e9m garante que todos os membros da comunidade, independentemente do status socioecon\u00f4mico, tenham acesso a op\u00e7\u00f5es ambientalmente respons\u00e1veis, promovendo um senso de responsabilidade compartilhada e inclus\u00e3o nos esfor\u00e7os de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica.\n\nNo geral, essas iniciativas reconhecem os desafios \u00fanicos enfrentados por comunidades carentes e visam criar um sistema de gest\u00e3o de res\u00edduos mais equitativo que beneficie todos os residentes.",
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": "80-100",
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Infraestrutura e tecnologia eficazes de gest\u00e3o de res\u00edduos",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com governos locais e autoridades de gest\u00e3o de res\u00edduos",
                "Conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica e educa\u00e7\u00e3o sobre pr\u00e1ticas de descarte de res\u00edduos",
                "Acesso a dados para monitorar e otimizar processos de coleta de res\u00edduos",
                "Investimento em instala\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis de processamento de res\u00edduos"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o nos custos de coleta de res\u00edduos",
                "Percentual de redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos enviados para aterros sanit\u00e1rios",
                "Aumento nas taxas de reciclagem",
                "Consumo de energia por tonelada de res\u00edduos coletados",
                "Redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de carbono na gest\u00e3o de res\u00edduos",
                "Satisfa\u00e7\u00e3o do cliente com os servi\u00e7os de coleta de res\u00edduos",
                "Volume de res\u00edduos processados por m\u00e9todos sustent\u00e1veis",
                "Efici\u00eancia operacional das rotas de coleta de res\u00edduos"
            ],
            "PowersAndMandates": null,
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "c40_0036",
        "actionName": "Landfill Management",
        "actionPriority": 5,
        "explanation": "Ranked #5 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "c40_0036",
            "ActionName": "Gest\u00e3o de Aterros Sanit\u00e1rios",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "waste"
            ],
            "Subsector": [
                "all"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Estrat\u00e9gias de \"Gest\u00e3o de Aterros Sanit\u00e1rios\" focam em pr\u00e1ticas respons\u00e1veis e sustent\u00e1veis de aterros para minimizar a degrada\u00e7\u00e3o ambiental. Ao adotar t\u00e9cnicas de gest\u00e3o eficazes, as cidades visam reduzir a pegada ecol\u00f3gica associada aos locais de aterro e incentivar a redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": "As estrat\u00e9gias de \"Gest\u00e3o de Aterros Sanit\u00e1rios\" promovem equidade e inclus\u00e3o ao abordar os impactos ambientais dos locais de aterro, que muitas vezes afetam desproporcionalmente comunidades vulner\u00e1veis e carentes. Essas comunidades frequentemente residem perto de aterros e s\u00e3o mais suscet\u00edveis a riscos de sa\u00fade associados \u00e0 polui\u00e7\u00e3o e \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o ambiental. Ao implementar pr\u00e1ticas de aterro respons\u00e1veis e sustent\u00e1veis, a a\u00e7\u00e3o visa reduzir esses impactos negativos, melhorando assim a qualidade de vida dos residentes nessas \u00e1reas.\n\nAl\u00e9m disso, t\u00e9cnicas eficazes de redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos podem criar oportunidades para o engajamento e a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, permitindo que popula\u00e7\u00f5es carentes tenham voz nas decis\u00f5es ambientais locais. Essa inclus\u00e3o promove um senso de pertencimento e empoderamento entre os membros da comunidade, garantindo que suas necessidades e preocupa\u00e7\u00f5es sejam consideradas na gest\u00e3o dos locais de aterro. No geral, a a\u00e7\u00e3o reconhece e busca mitigar as desigualdades enfrentadas por comunidades marginalizadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos e \u00e0 sa\u00fade ambiental.",
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": "60-79",
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Pr\u00e1ticas eficazes de segrega\u00e7\u00e3o de res\u00edduos para garantir o descarte e reciclagem adequados",
                "Investimento em tecnologia para tratamento de res\u00edduos e monitoramento de aterros sanit\u00e1rios",
                "Envolvimento e educa\u00e7\u00e3o da comunidade sobre redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos e reciclagem",
                "Estruturas regulat\u00f3rias e pol\u00edticas que apoiam pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis de aterros sanit\u00e1rios",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com governos locais e organiza\u00e7\u00f5es para compartilhamento de recursos e melhores pr\u00e1ticas"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o do volume de res\u00edduos em aterros",
                "Percentagem de res\u00edduos desviados de aterros",
                "Taxa de captura de g\u00e1s de aterro",
                "Qualidade do solo e da \u00e1gua ao redor dos locais de aterro",
                "Frequ\u00eancia das inspe\u00e7\u00f5es de aterros",
                "N\u00edveis de conscientiza\u00e7\u00e3o e engajamento p\u00fablico",
                "Economia de custos com pr\u00e1ticas aprimoradas de gest\u00e3o de aterros",
                "Conformidade com as regulamenta\u00e7\u00f5es ambientais"
            ],
            "PowersAndMandates": null,
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0053",
        "actionName": "Implement a project to support cooperatives of recyclabe material collectors",
        "actionPriority": 6,
        "explanation": "Ranked #6 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0053",
            "ActionName": "Implementar um projeto para apoiar cooperativas de coletores de materiais recicl\u00e1veis",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "waste"
            ],
            "Subsector": [
                "disposal_of_solid_waste_generated_in_the_city"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Medidas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e a renda nos processos de triagem de res\u00edduos recicl\u00e1veis. Inclui treinamento cont\u00ednuo para coletores em tecnologia, economia, gest\u00e3o de neg\u00f3cios e planejamento conceitual para a opera\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o da Unidade de Triagem.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 0,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 2,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": "20-39",
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Implementa\u00e7\u00e3o de medidas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e a renda para a triagem de res\u00edduos recicl\u00e1veis.",
                "Treinamento cont\u00ednuo para coletores em tecnologia, economia, gest\u00e3o de neg\u00f3cios e planejamento operacional.",
                "Desenvolvimento de capacidades administrativas e operacionais para a Unidade de Triagem."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de cooperativas apoiadas anualmente.",
                "Aumento na renda dos coletores (%).",
                "Volume de materiais recicl\u00e1veis coletados por cooperativas (toneladas/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0122",
        "actionName": "Establish eco-parks.",
        "actionPriority": 7,
        "explanation": "Ranked #7 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0122",
            "ActionName": "Estabelecer eco-parques.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "waste"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Um eco-parque \u00e9 uma instala\u00e7\u00e3o para o tratamento mec\u00e2nico e biol\u00f3gico de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, integrando diferentes tecnologias para a segrega\u00e7\u00e3o e tratamento de v\u00e1rias fra\u00e7\u00f5es dentro dos res\u00edduos. Este tratamento visa maximizar a recupera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos secos e org\u00e2nicos e reduzir o volume de res\u00edduos a serem enviados para disposi\u00e7\u00e3o final em aterros sanit\u00e1rios, utilizando tecnologias como gera\u00e7\u00e3o de energia, compostagem, recupera\u00e7\u00e3o de reciclagem, disposi\u00e7\u00e3o adequada de res\u00edduos residuais e outros m\u00e9todos de tratamento existentes dispon\u00edveis no mercado.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 1,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": "20-39",
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Implementa\u00e7\u00e3o de eco-parques para tratamento mec\u00e2nico e biol\u00f3gico de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de tecnologias como gera\u00e7\u00e3o de energia, compostagem, recupera\u00e7\u00e3o de reciclagem e disposi\u00e7\u00e3o adequada de res\u00edduos residuais.",
                "Maximiza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos secos e org\u00e2nicos para reduzir os volumes de disposi\u00e7\u00e3o em aterros."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "\u00c1rea total coberta por eco-parques na cidade (hectares).",
                "Aumento no n\u00famero de visitantes aos eco-parques anualmente.",
                "Melhoria nos \u00edndices de biodiversidade local dentro das \u00e1reas dos eco-parques."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0057",
        "actionName": "Expansion of mass transit systems on rails (metros, LRTs, and monorails).",
        "actionPriority": 8,
        "explanation": "Ranked #8 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0057",
            "ActionName": "Expans\u00e3o dos sistemas de transporte p\u00fablico em massa sobre trilhos (metr\u00f4s, VLTs e monotrilhos).",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "railways"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esses sistemas oferecem alta capacidade e baixas emiss\u00f5es, cruciais para cidades com alta densidade populacional.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "high",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Investimento no desenvolvimento e expans\u00e3o da infraestrutura de transporte p\u00fablico de alta capacidade, como \u00f4nibus el\u00e9tricos e sistemas de metr\u00f4.",
                "Implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e incentivos para encorajar o uso de transporte p\u00fablico em vez de ve\u00edculos particulares.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de fontes de energia renov\u00e1vel para alimentar esses sistemas, reduzindo ainda mais as emiss\u00f5es."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Comprimento das novas linhas de tr\u00e2nsito constru\u00eddas (km/ano).",
                "Redu\u00e7\u00e3o na congest\u00e3o do tr\u00e1fego rodovi\u00e1rio (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o no uso de ve\u00edculos privados (n\u00famero de viagens evitadas/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "c40_0026",
        "actionName": "Vehicle Emissions",
        "actionPriority": 9,
        "explanation": "Ranked #9 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "c40_0026",
            "ActionName": "Emiss\u00f5es de Ve\u00edculos",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "As estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de \"Vehicle Emissions\" concentram-se em minimizar o impacto ambiental de todos os tipos de ve\u00edculos. A implementa\u00e7\u00e3o de tecnologias mais limpas e a promo\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis alternativos contribuem para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es, promovendo um transporte sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gico.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": "As estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de \"Emiss\u00f5es de Ve\u00edculos\" promovem inerentemente a equidade e a inclus\u00e3o ao abordar os impactos ambientais que afetam desproporcionalmente comunidades vulner\u00e1veis e carentes. Essas comunidades frequentemente enfrentam n\u00edveis mais altos de polui\u00e7\u00e3o do ar e problemas de sa\u00fade relacionados devido \u00e0 proximidade com \u00e1reas de tr\u00e1fego intenso e zonas industriais. Ao implementar tecnologias mais limpas e promover combust\u00edveis alternativos, a a\u00e7\u00e3o beneficia diretamente essas popula\u00e7\u00f5es ao melhorar a qualidade do ar e reduzir os riscos \u00e0 sa\u00fade.\n\nAl\u00e9m disso, o foco em transporte sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gico pode melhorar o acesso a op\u00e7\u00f5es de transporte acess\u00edveis e eficientes para comunidades carentes, que podem n\u00e3o ter transporte p\u00fablico confi\u00e1vel. Essa inclus\u00e3o garante que todos os membros da comunidade, independentemente do status socioecon\u00f4mico, possam se beneficiar de um ar mais limpo e melhores resultados de sa\u00fade p\u00fablica. No geral, a a\u00e7\u00e3o reconhece e aborda as necessidades espec\u00edficas das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, promovendo uma abordagem mais equitativa para a a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica.",
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento e disponibilidade de tecnologias de ve\u00edculos mais limpos",
                "Infraestrutura para distribui\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis alternativos",
                "Pol\u00edticas e regulamenta\u00e7\u00f5es governamentais que apoiam a redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es",
                "Conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aceita\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es de transporte ecol\u00f3gicas",
                "Investimento em pesquisa e desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es de transporte sustent\u00e1vel"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es de ve\u00edculos (CO2, NOx, PM)",
                "Percentagem de ve\u00edculos utilizando combust\u00edveis alternativos",
                "N\u00famero de ve\u00edculos el\u00e9tricos nas estradas",
                "Melhorias na efici\u00eancia de combust\u00edvel (milhas por gal\u00e3o)",
                "Taxa de ado\u00e7\u00e3o de tecnologias mais limpas",
                "Redu\u00e7\u00e3o no consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis",
                "Taxas de uso de transporte p\u00fablico",
                "Melhorias no \u00edndice de qualidade do ar",
                "Percentagem de zonas de baixa emiss\u00e3o estabelecidas",
                "Investimento em infraestrutura de transporte sustent\u00e1vel"
            ],
            "PowersAndMandates": null,
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0042",
        "actionName": "Encourage renewable energy policies at the municipal level",
        "actionPriority": 10,
        "explanation": "Ranked #10 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0042",
            "ActionName": "Incentivar pol\u00edticas de energia renov\u00e1vel a n\u00edvel municipal",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "non-specified_sources"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Defender e implementar pol\u00edticas que priorizem o desenvolvimento e a integra\u00e7\u00e3o de sistemas de energia renov\u00e1vel nas opera\u00e7\u00f5es e no planejamento do governo local.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "80-100",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Vontade pol\u00edtica e lideran\u00e7a para priorizar a energia renov\u00e1vel nas pol\u00edticas e processos de planejamento do governo local",
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas claras e estruturas regulat\u00f3rias que facilitem a integra\u00e7\u00e3o de sistemas de energia renov\u00e1vel nas opera\u00e7\u00f5es governamentais",
                "Disponibilidade de financiamento ou mecanismos financeiros para apoiar a transi\u00e7\u00e3o para a energia renov\u00e1vel na infraestrutura e opera\u00e7\u00f5es municipais"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de projetos de energia renov\u00e1vel aprovados ou iniciados anualmente a n\u00edvel municipal.",
                "Percentagem da demanda de energia municipal atendida por fontes renov\u00e1veis (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es de carbono municipais devido \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel (toneladas de CO\u2082e/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0079",
        "actionName": "Implement energy audits in industrial plants",
        "actionPriority": 11,
        "explanation": "Ranked #11 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0079",
            "ActionName": "Implementar auditorias energ\u00e9ticas em plantas industriais",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "ippu"
            ],
            "Subsector": [
                "industrial_processes"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Realizar auditorias energ\u00e9ticas regulares para identificar oportunidades de economia de energia e redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": "20-39",
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Disponibilidade de profissionais qualificados ou auditores de energia para realizar avalia\u00e7\u00f5es completas em ind\u00fastrias e edif\u00edcios.",
                "Desenvolvimento de uma estrutura padronizada para auditorias de energia, garantindo consist\u00eancia e precis\u00e3o nos resultados.",
                "Implementa\u00e7\u00e3o de incentivos governamentais ou corporativos para encorajar as organiza\u00e7\u00f5es a agirem com base nas recomenda\u00e7\u00f5es das auditorias, como reembolsos para atualiza\u00e7\u00f5es de efici\u00eancia energ\u00e9tica."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de plantas industriais realizando auditorias energ\u00e9ticas anualmente.",
                "Economia de custos alcan\u00e7ada atrav\u00e9s de melhorias recomendadas pela auditoria (%).",
                "Tempo m\u00e9dio para implementar medidas de efici\u00eancia energ\u00e9tica ap\u00f3s a auditoria (meses)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0091",
        "actionName": "Implementation of prioritized routes for sustainable vehicles.",
        "actionPriority": 12,
        "explanation": "Ranked #12 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0091",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de rotas priorit\u00e1rias para ve\u00edculos sustent\u00e1veis.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Criar faixas priorit\u00e1rias para ve\u00edculos el\u00e9tricos, h\u00edbridos e de baixa emiss\u00e3o em centros urbanos para incentivar sua ado\u00e7\u00e3o e reduzir a polui\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de alto tr\u00e1fego.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o de tr\u00e1fego para aplicar e monitorar o uso de faixas priorit\u00e1rias.",
                "Desenvolvimento de sinaliza\u00e7\u00e3o clara e campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para informar os motoristas sobre a elegibilidade e o uso das faixas.",
                "Estabelecimento de estruturas regulat\u00f3rias que incentivem a ado\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de baixa emiss\u00e3o para elegibilidade nas faixas priorit\u00e1rias."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem de ve\u00edculos sustent\u00e1veis utilizando rotas priorit\u00e1rias.",
                "Aumento na efici\u00eancia de entrega de mercadorias transportadas por rotas priorit\u00e1rias (%).",
                "Taxa de aceita\u00e7\u00e3o p\u00fablica das rotas priorit\u00e1rias para ve\u00edculos sustent\u00e1veis (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0131",
        "actionName": "Prioritize Procurement of Locally Produced Agroecological Products in Public Purchases",
        "actionPriority": 13,
        "explanation": "Ranked #13 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0131",
            "ActionName": "Priorizar a Aquisi\u00e7\u00e3o de Produtos Agroecol\u00f3gicos Produzidos Localmente em Compras P\u00fablicas",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Concentre-se em comprar alimentos sustent\u00e1veis e produzidos localmente para institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas de aquisi\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o de fornecedores locais confi\u00e1veis.",
                "Parcerias com produtores e aloca\u00e7\u00e3o de financiamento para programas de aquisi\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel.",
                "Estabelecimento de sistemas de monitoramento para garantir a conformidade com os crit\u00e9rios de sustentabilidade."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem do volume total de compras p\u00fablicas provenientes de produtores agroecol\u00f3gicos locais.",
                "Quantidade de emiss\u00f5es de CO\u2082 evitadas devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia de transporte (tCO\u2082e).",
                "N\u00famero de produtores agroecol\u00f3gicos beneficiados pelas compras p\u00fablicas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0128",
        "actionName": "Establish Municipal Programs for Payment for Environmental Services (PES)",
        "actionPriority": 14,
        "explanation": "Ranked #14 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0128",
            "ActionName": "Estabelecer Programas Municipais de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais (PSA)",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Implementar programas que paguem aos propriet\u00e1rios de terras por manterem ou melhorarem as condi\u00e7\u00f5es ambientais em suas propriedades.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de financiamento e crit\u00e9rios de elegibilidade claros com indicadores de desempenho.",
                "Parcerias com organiza\u00e7\u00f5es ambientais e campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o para incentivar a participa\u00e7\u00e3o.",
                "Integra\u00e7\u00e3o com estruturas legais para garantir a sustentabilidade do programa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de contratos ativos de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais (PSA) assinados.",
                "\u00c1rea total sob pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o incentivadas (hectares).",
                "Quantidade de carbono sequestrado ou emiss\u00f5es evitadas por meio de a\u00e7\u00f5es de PSA (tCO\u2082e/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0117",
        "actionName": "Increase the attractiveness of the municipal bus system in order to promote this mode of transport.",
        "actionPriority": 15,
        "explanation": "Ranked #15 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0117",
            "ActionName": "Aumentar a atratividade do sistema de \u00f4nibus municipal para promover este modo de transporte.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Aumentar a qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte, visando a mudan\u00e7a modal de passageiros do transporte motorizado privado para o transporte p\u00fablico, reduzindo assim as emiss\u00f5es geradas por carros e motocicletas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Melhorar a qualidade dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico para atrair passageiros do transporte motorizado privado.",
                "Implementar pol\u00edticas e infraestruturas que apoiem e aumentem a efici\u00eancia dos sistemas de transporte p\u00fablico.",
                "Promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os benef\u00edcios ambientais do transporte p\u00fablico para incentivar uma mudan\u00e7a modal e reduzir as emiss\u00f5es."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento anual no n\u00famero de passageiros utilizando o sistema de \u00f4nibus municipal.",
                "Percentual de rotas de \u00f4nibus com confiabilidade melhorada no tempo de viagem.",
                "Redu\u00e7\u00e3o estimada nas emiss\u00f5es equivalentes de CO\u2082 devido ao aumento do uso de transporte p\u00fablico."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0075",
        "actionName": "Set carbon emissions reduction targets for industrial sectors",
        "actionPriority": 16,
        "explanation": "Ranked #16 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0075",
            "ActionName": "Definir metas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de carbono para setores industriais",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "ippu"
            ],
            "Subsector": [
                "industrial_processes"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Estabelecer metas claras e alcan\u00e7\u00e1veis de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de carbono para as ind\u00fastrias e exigir relat\u00f3rios peri\u00f3dicos para garantir o progresso.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": "80-100",
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de um sistema padronizado de medi\u00e7\u00e3o e relat\u00f3rio de emiss\u00f5es de carbono.",
                "Cria\u00e7\u00e3o de estruturas regulat\u00f3rias para impor metas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es.",
                "Capacita\u00e7\u00e3o para ind\u00fastrias monitorarem e relatarem emiss\u00f5es de forma eficaz."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem de ind\u00fastrias com metas estabelecidas de redu\u00e7\u00e3o de carbono (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es totais de GEE setoriais em compara\u00e7\u00e3o com a linha de base (toneladas de CO\u2082e).",
                "Aumento na ado\u00e7\u00e3o de fontes de energia renov\u00e1vel pelas ind\u00fastrias (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "c40_0040",
        "actionName": "Volume-Based Collection",
        "actionPriority": 17,
        "explanation": "Ranked #17 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "c40_0040",
            "ActionName": "Coleta Baseada em Volume",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "waste"
            ],
            "Subsector": [
                "all"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "As pol\u00edticas de \"Coleta Baseada em Volume\" incentivam a redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos ao implementar taxas ou incentivos com base na quantidade de res\u00edduos gerados. Essa abordagem encoraja os residentes a minimizar a produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, contribuindo para as metas gerais de redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 0,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": "As pol\u00edticas de \"Coleta Baseada em Volume\" promovem equidade e inclus\u00e3o ao:\n\n1. **Incentivar a Participa\u00e7\u00e3o**: Ao vincular taxas ou incentivos \u00e0 quantidade de res\u00edduos gerados, a pol\u00edtica encoraja todos os residentes, incluindo aqueles de comunidades vulner\u00e1veis ou carentes, a participarem ativamente nos esfor\u00e7os de redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos. Isso pode capacitar essas comunidades a assumirem a responsabilidade por suas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de res\u00edduos.\n\n2. **Al\u00edvio Financeiro para Geradores de Baixo Volume**: Fam\u00edlias que produzem menos res\u00edduos, frequentemente encontradas em comunidades carentes, podem se beneficiar de taxas mais baixas, proporcionando-lhes al\u00edvio financeiro e incentivando pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis sem impor um fardo desproporcional.\n\n3. **Conscientiza\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o**: A implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas baseadas em volume frequentemente inclui componentes educacionais que informam os residentes sobre estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos. Isso pode beneficiar particularmente as comunidades carentes, fornecendo-lhes conhecimento e recursos para reduzir efetivamente os res\u00edduos.\n\n4. **Engajamento Comunit\u00e1rio**: A pol\u00edtica pode fomentar o engajamento comunit\u00e1rio ao envolver os residentes em discuss\u00f5es sobre gest\u00e3o e estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, garantindo que as vozes das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis sejam ouvidas e consideradas no processo de tomada de decis\u00e3o.\n\n5. **Aloca\u00e7\u00e3o Equitativa de Recursos**: Ao focar na redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, a pol\u00edtica pode levar a uma aloca\u00e7\u00e3o mais equitativa de recursos para servi\u00e7os de gest\u00e3o de res\u00edduos, garantindo que as comunidades carentes recebam suporte e infraestrutura adequados para gerenciar seus res\u00edduos de forma eficaz.",
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": "80-100",
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Programas eficazes de comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o para informar os residentes sobre os benef\u00edcios da redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos",
                "Um sistema confi\u00e1vel de medi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos para rastrear com precis\u00e3o o volume de res\u00edduos gerados",
                "Apoio do governo local e dos formuladores de pol\u00edticas para implementar e fazer cumprir as pol\u00edticas de coleta baseadas em volume",
                "Disponibilidade de op\u00e7\u00f5es alternativas de gest\u00e3o de res\u00edduos, como instala\u00e7\u00f5es de reciclagem e compostagem",
                "Envolvimento e participa\u00e7\u00e3o da comunidade para fomentar uma cultura de sustentabilidade e redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o no total de res\u00edduos gerados",
                "Aumento nas taxas de reciclagem",
                "Taxa de participa\u00e7\u00e3o no programa de coleta baseado em volume",
                "M\u00e9dia de res\u00edduos por domic\u00edlio",
                "Economia de custos com a redu\u00e7\u00e3o do descarte de res\u00edduos",
                "N\u00edveis de conscientiza\u00e7\u00e3o e engajamento p\u00fablico",
                "Mudan\u00e7a nas taxas de compostagem"
            ],
            "PowersAndMandates": null,
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0136",
        "actionName": "Support the Implementation of Ecological Fiscal Incentives",
        "actionPriority": 18,
        "explanation": "Ranked #18 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0136",
            "ActionName": "Apoiar a Implementa\u00e7\u00e3o de Incentivos Fiscais Ecol\u00f3gicos",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar a aplica\u00e7\u00e3o de impostos ecol\u00f3gicos e incentivos para promover a conserva\u00e7\u00e3o ambiental.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Estabelecer um quadro regulat\u00f3rio claro com taxas de impostos justas e incentivos para a sustentabilidade.",
                "Implementar sistemas de monitoramento eficazes para rastrear a conformidade e medir o impacto.",
                "Promover a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica e fomentar a colabora\u00e7\u00e3o entre governos, empresas e comunidades."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de munic\u00edpios que adotaram incentivos fiscais ambientais.",
                "Percentual da receita tribut\u00e1ria gasta em pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis.",
                "\u00c1rea ou n\u00famero de propriedades beneficiadas por pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o como resultado de incentivos."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "state"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0099",
        "actionName": "Support Agroecological Certification Programs",
        "actionPriority": 19,
        "explanation": "Ranked #19 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0099",
            "ActionName": "Apoiar Programas de Certifica\u00e7\u00e3o Agroecol\u00f3gica",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar a certifica\u00e7\u00e3o de produtos agroecol\u00f3gicos que atendam a crit\u00e9rios de sustentabilidade e tenham baixo impacto ambiental.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de padr\u00f5es de certifica\u00e7\u00e3o claros e acess\u00edveis para produtos agroecol\u00f3gicos que enfatizem a sustentabilidade e o baixo impacto ambiental.",
                "Apoio a agricultores e produtores para atender aos requisitos de certifica\u00e7\u00e3o por meio de treinamento, assist\u00eancia financeira ou orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.",
                "Cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de marketing e parcerias para aumentar a visibilidade e a demanda por produtos agroecol\u00f3gicos certificados nos mercados locais e globais."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de agricultores ou produtores obtendo certifica\u00e7\u00f5es agroecol\u00f3gicas.",
                "Percentual de produtos agr\u00edcolas certificados no mercado (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o no uso de insumos sint\u00e9ticos (por exemplo, fertilizantes, pesticidas)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR RIO",
        "cityName": "Rio de Janeiro",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0085",
        "actionName": "Promote the Adoption of Agroecological Pest Control",
        "actionPriority": 20,
        "explanation": "Ranked #20 by tournament ranking algorithm",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0085",
            "ActionName": "Promover a Ado\u00e7\u00e3o do Controle de Pragas Agroecol\u00f3gico",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar m\u00e9todos de controle de pragas que sejam agroecol\u00f3gicos, como o uso de predadores naturais e plantas repelentes, para reduzir a depend\u00eancia de pesticidas qu\u00edmicos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de programas educacionais para informar os agricultores sobre m\u00e9todos de controle de pragas agroecol\u00f3gicos e seus benef\u00edcios.",
                "Fornecimento de acesso a recursos ou materiais para implementar m\u00e9todos de controle de pragas naturais, como a introdu\u00e7\u00e3o de insetos ben\u00e9ficos ou o cultivo de plantas repelentes.",
                "Cria\u00e7\u00e3o de incentivos ou redes de apoio para encorajar a transi\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas qu\u00edmicos em favor de alternativas sustent\u00e1veis."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento nas taxas de produtividade em \u00e1reas que adotam controle agroecol\u00f3gico de pragas (%).",
                "N\u00famero de campanhas educativas realizadas sobre controle sustent\u00e1vel de pragas.",
                "Impacto nos custos totais de produ\u00e7\u00e3o devido \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas agroecol\u00f3gicas (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": {
                "droughts": null,
                "heatwaves": null,
                "floods": null,
                "sea-level-rise": null,
                "landslides": null,
                "storms": null,
                "wildfires": null,
                "diseases": null
            },
            "biome": null
        }
    }
]